中共新規：記者要熟讀習思想 考試肥佬無得撈

內地媒體報道，中共中宣部較早前公佈新規定，今年將透過「學習強國」手機App，對全國新聞編採人員展開在線崗位培訓考試，記者必須通過包括「習思想」等內容的考試，才能申領新版記者證。

報道指，中宣部傳媒監管局8月23日發出「關於在『學習強國』學習平台創建和認證新聞採編學習組織的通知」，其中對新聞單位申領新版新聞記者證作出具體要求。

根據通知，申領者須通過「學習強國」平台手機用戶端的培訓考試，通過後才能申領新版記者證。考試內容包括：習近平新時代中國特色社會主義思想、習近平總書記關於宣傳思想工作的重要講話、馬克思主義新聞觀、新聞倫理與政策法規以及新聞採編業務。

據最新消息，本月底會有一批單位進行「試點考試」，而正式考試初定於10月上旬，採閉卷方式。考試不合格者，可獲再安排考試，但只能補考一次。

此外，各新聞單位須在「學習強國」學習平台完成新聞採編學習組織的創建和認證，否則無法參加考試和申領新版新聞記者證。

「學習強國」是由中共中央宣傳部主管、以中共總書記習近平的講話和「習思想」為主要內容的「理論學習平台」，包括網站和手機App，今年1月初上線。

讀囉
Pass左之後鳩理

真係chinazi CLS

CLS

個app真係叫學習強國

唔理即炒

學習強國

赤納粹巨大國家機器

個名好老土

雜種係咪要球唯一一個小學生 總統

唔好笑，好快到香港

仲恐怖過nazi

cls